【中國式天災】霧霾掩中國15%國土 今明最嚴重

中國連續四天發出嚴重霧霾預警，預料今晚至明日的情況最為嚴重，霧霾範圍將會擴大至142萬平方公里，佔中國全國面積約15%，重度霾影響區域的面積也有58萬平方公里，影響地區遍及京津冀、吉林、山東、山西、陝西、河南、江蘇等十二個省市。由於情況嚴重，部分小學及幼兒園宣布停課，山東的濟南機場暫停航班升降，有攝製隊更臨時放七天的「霧霾小長假」。

這場被氣象專家形容為今年以來「範圍最廣、持續時間最長、強度最強」的霾天氣，預計21日較後時間才會得以紓緩，中國氣象局解釋，明(20日)天起，多處地區會下雨，而霧霾天氣亦會自北向南逐漸減弱或消散。

重度霾的省市，最低能見度只有為一公里，PM2.5濃度峰值將超過500微克/立方米，氣象專家呼籲公眾盡量減少出門，做好防護措施。

由於中國的霧霾主要在冬季形成，不少市民會出外旅遊「避霾」，有旅遊網站預計，本月會有超過十五萬人出外旅遊避霾。獨立記者高瑜在她的個人社交網站上嘆息，從北京人調侃霧霾的小段子里能感受到中國社會階層的差距之大，然後上傳一張霧霾自救方案的帖子，個人戴口罩、全家買重疾保險、有錢往外地旅遊、土豪去移民、國家療法是等風、全民療法則是吸光它！

國際廣播電台
香港特約記者
麥燕庭．報道

防導彈根本無撚敵

聖誕mode ，識咩

新型防空系統，你哋外人識條春咩

全新防空系統 上線了

相反香港個天好好
比夏天仲靚
好想行山

防衛彈幕fatc

霧都驚水氣來咋喎

sor ly中國啲霧原來有毒

唔係話最強防彈科技咩
怕咩

處地區會下雨，而霧霾天氣亦會自北向南逐漸減弱或消散。 屌，又送大禮

自北向南 香港pk了

Photochemical smog
但係一吹東南風 香港就食得屎
不過就咁睇報告 應該都冇事

又送大禮

叫班中國人吸光d大禮啦，肥水不留別人田

其實呢D野係邊度黎

要同相熟及信得過嘅人講，記得大聲嗌唔好。。。。。。。。。。。停

張圖好似隻雞吸毒

屌你老母咪撚吹落黎香港呀

蝗禍咁

我都想知

國土鍊成陣

春秋時代國時支那版圖

真係好彩中國南部多山林，隔住左好多北方毒氣
古代人成日話南方有瘴毒，你老味而家北方仲毒過南方

天氣控制機

其實霧霾香港都有
試下係九龍望過去港島
都係灰灰濛濛地
反而夏天望過去就好清
所以只係冇大陸咁嚴重
不過香港遲早俾強國搞到一樣閪

因為你近視姐

好似文革時期，為左發展硬係要不斷破壞